新漫画名家靓作完全解读系列

**北条司美女写真馆 -- 北条司漫画20周年纪念号**

内蒙古少年儿童出版社

**前言**

提起北条司，首先映入脑海的便是那些具有东方韵味的翩翩美女形象，她们婀娜多姿，她们栩栩如生，她们仿若女神的化身，照亮了《猫眼三姐妹》、照亮了《城市猎人》、照亮了《非常家庭》，也使北条司成为日本漫坛一颗最亮的星。

自20岁时以一部《Space Angel》夺得第18届《少年Jump》手冢奖，北条司走过了他漫画创作的第20个春秋。这其中，尤以一部洋洋数十册的《城市猎人》最为我们难以忘怀。就是这部作品，曾陪伴我们度过青春岁月中的无数个不眠之夜，也让我们通过漫画，更多地感受到了生活的可爱以及爱情、友情的温馨。

是的，他是一个普普通通的漫画家，但同时也是一个颇富创造力的伟人。他以如椽的画笔，面会了现实生活中的点点滴滴，让我们动情，令我们开心。我们除欣赏他精心编织的美好故事，也为他创立的个性人物而叹服。他所刻画的人物形象（当然不止是表现美女，包括风流倜傥幽默机智的帅男也同样令女生们着迷喔！）丰富多姿，其中不仅蕴含着细腻的情感和浪漫的人文理念，同时也以更臻成熟的艺术造诣，成为中国内地一代又一代漫画人成长的教科书。

值此北条司出道20周年之际，我们推出这本纪念专辑《北条司美女写真馆》，在回顾大师走过道路的同时，也向您揭示画家内心深处的一些秘密......




**北条司内心世界的50段自白**  

50段自白，追述50段往事；
50段子白，流露50句心声；
50段再拜，带你我深入北条司的内心世界。

- 1. 不知不觉  
大学毕业后，没有工作的我，在不知不觉中成了一个漫画家；不知不觉中开始了《猫眼三姐妹》的创作；不知不觉中一年过去了；不知不觉中我来到了东京；不知不觉中开始画连载；不知不觉中......每天都过着绑手绑脚的日子，不知不觉中虚度至今。  
不知不觉中又到了樱花盛开的时候了。


- 2. 想见面  
“想和朝思暮想的人见一面！”  
人与人之间，常会萌生某种情愫。“想和那个人见一面！”，尤其是在时空阻隔时，这种感觉更是强烈。  
梦中的故乡依旧，最思念的还是只有那个人......想看看他的笑脸，听听他的声音----无论是谁，一定都曾有过这样的时候。


- 3. 光阴似箭  
《猫眼三姐妹》第一次刊登在《少年Jump》上的时候是81年6月，事实上在3月底已经完稿了，那时候我刚满22岁。  
光阴似箭，自《猫眼三姐妹》诞生以来已过了两年。时间过得可真快啊！我今年24岁，正逢自己的本命年呢！哇！不知不觉中，已经渐渐迈向中年男子之路啦......  


- 4. 夏天的期盼  
最近我发现一个现象，现在的女孩似乎都太瘦了，不知各位可有同感？  
体态完美又有本钱穿紧身衣的女孩，决不光是瘦就行的。话虽如此，不过倒也奇怪，不管是在电视上或电影中甚至在街上......放眼去看还是瘦的女孩占多数。  
我想大声地说：“不是瘦就好的呀！”  
唉，我对夏天的期盼，已经大大减低了......


- 5. 思念  
今年的时间似乎过得特别快，忙得连朋友都无暇相见。在这些日子里，我的思念就如同大海般辽阔。  
对故乡的思念，对人的思念......  
“那家伙现在不知过得如何？”  
“母亲的身体可好吗？”  
偶尔也会希望时间能暂时停顿，让我能静静地远眺缓缓沉落海中的夕阳。  


- 6. 时间真快  
时间过得真快，从开始画《猫眼三姐妹》到现在，已经是第三年了。前面7集总算能在一年内完成。“给风拥抱之卷”也因而成为第50次的连载作品。刚开始时我根本没想过会持续了这么长的时间......这一年内的假期几乎都被《猫眼三姐妹》给盗走了，可是还有读者责备我阻碍了小瞳及俊夫的恋情，真是冤枉！  


- 7. 人的实在  
刚搬了家，工作地点和住所便要分开了，多亏这样，从前不曾离家半步的我，每天也要离开家门，走那约十分钟的路程。虽然，我对四季的感觉十分迟钝，可是能感到冬天的寒冷已非常高兴，真真正正领略到人的实在。此刻，实在令我禁不住张口大叫起来。  


- 8. 音乐  
我工作的时候，如没有BGM（音乐）什么也做不成。音乐的种类是没有分界限的。但没有水准的歌手就可免则免......在难得的假期中，我会一次购买很多唱片，而且大都能买到合心意的唱片，真有点儿不可思议。现在最喜欢的是卡通电影主题曲和印度音乐。  


- 9. 自画像  
不知不觉地，《猫眼三姐妹》已出到第10集了！太好了！这次的自画像是身为漫画家才有的特权“杀死人的变幻美容术！”用来庆祝第10集的诞生之纪念照，那傻瓜似的空出来的白色，便是投稿未被采用的结果。  


- 10. 可爱的动物  
我很喜欢动物，有个关于动物的猜谜节目，我几乎每个星期都录下来看。虽然参加的来宾都很有趣，但是毕竟动物才是最可爱的！  
我最喜欢的动物是海獭和树袋熊，世界上竟然会有这么可爱的动物，真是不可思议......真想和真实的它们一起玩，可是那似乎是不太可能的事，只好望着邻居的猫来一解寂寥。这就是最近的我。  


- 11. 朋友的婚礼  
最近，在我学生时代认识的一位男朋友要结婚了。我曾经参加过多次的婚礼，但这一次的感觉是“真够气派”呀.......有许多人上前祝福。在那一天里，这两个人才是主角！  
在宴会中放眼望去，所有出席的人仿佛全都是证人，好像都在说：“无论发生什么事，都不许离婚哦！”  


- 12. 哥斯拉和女儿的到来
1984年12月的某日，哥斯拉重来日本的那天，我家诞生了一个小女孩。老婆正痛苦得要命的那段时间，快将为人父的我却跟朋友们在观看哥斯拉。真是不像话的父亲呀......是报应吗？女儿跟我似极了。到她长大之后，不知会否恼恨我？象男孩子这般淘气也不要紧，但体格如男孩子魁梧......这个亦很难说呢......


- 13. 冷空气  
我最喜欢冬季里那凉丝丝的冷空气。相反地，我最讨厌夏季里不清爽，湿气极重的空气。  
即使身子纹风不动，汗水仍会渗满全身，讨厌极了。可是近年的冬天我都处于充满暖气的房间内，令我感到与夏天无异。真是差劲。空气也不流通，使人有昏昏之感...... 谁能告诉我怎样可以令身体暖和，而脸部又能感受到冷空气的清爽呢？  


- 14. 胡子与年龄  
即使我年长了，从我的样子看来，我依然是很年轻。我讨厌这样子。我要想个办法，希望令自己的样子跟年龄成正比例。如果留些胡子，看起来可能会比较老成持重一点，但很可惜，我的胡子非常稀少！   
因此，我便常常加上一副太阳镜，希望别人不会辨别出我的年龄，但始终都被识穿了。  
唉！我已经是一个孩子的父亲了，可是......

- 15. 大谎话--漫画家  
有人说：“漫画家所画的漫画一旦畅销，就能建豪宅，开进口房车，夜夜笙歌等......”那真是一个大谎话！有时间去夜夜笙歌，吃喝玩乐的漫画家，可说是不存在的，谁有本事去过那种悠哉的生活？漫画家也是要平时不断锻炼的，所以我也只好每日每夜不断地练习！（？）


- 16. 三年很久  
仔细想想，我在懵懵懂懂的情况下，已来到东京三年，好长的一段时间啊！在这段时间里，我的生活也有了极大的变化......三年还是很久的。刚开始连载的时候，我还是个自由自在的单身汉，而今已经是一个孩子的爹了。  


- 17. 改画男的吧  
我因画《猫眼三姐妹》，对女孩子多少有些厌倦了，“好吧，这次改画男的吧！对了，画英雄！！不过，说到英雄，人们会浮现出一个沉默寡言、阴沉的印象。可是我不喜欢只是英俊、却无人情味的男性。”  
因此，就诞生了一个集一切男性本能的“良” 。












































